【港豬澳豆腐渣】發展局長曾任涉事顧問公司高層

【大橋造假】發展局長曾任涉事顧問公司高層

即時要聞 2017-05-26 00:36:36 HKT

發展局局長馬紹祥。（何家達攝）(蘋果日報)
港珠澳大橋工程涉及多個部份，《蘋果》翻查資料發現，工程共涉及兩間顧問公司，包括曾涉及挪用政府資料的奧雅納，以及現任發展局局長馬紹祥曾任職的艾奕康。土木署署長林世雄稱，試驗所內的運作與其他顧問公司無關，但避談責任問題。曾任艾奕康亞太區土木及基礎設施執行副總裁的馬紹祥稱：「我哋唔會包庇任何人，我哋會公平公正（處理）。」

現時政府正就大橋3項工程範圍作檢測，包括香港口岸、香港接線以及屯門至赤鱲角連接路，根據項目資料，香港接線的工程顧問為奧雅納，至於香港口岸則分為多份合約，工程顧問包括奧雅納及艾奕康兩公司，而屯門至赤鱲角連接路的顧問則為艾奕康。

記者會中政府多次被問到顧問公司是否須負責等問題時，官員只是輕輕帶過。林世雄只稱試驗所內的運作與其他顧問公司無關。不過，公專聯黎廣德認為事件不能完全排除顧問公司等失職，亦認為政府監察制度出問題，「係咪有定期質量檢查？係咪應該發現而冇發現？」

記者 鍾雅宜

咁又點

ICAC員工家人有難了